Marketing 市況專區

做Marketing 既你，而家個市點啊？分享下

緊貼留意

大家做in-house 定agency？ 近期要放no pay leave 嗎？

Affiliate marketing 係咪要識分析data?

已被炒

巴打做邊類型Marketing ?

自僱？

零售

In-house, 冇homeoffice, 一直反一直反一直反

個市太差 無人敢洗錢
落足廣告 都係撈唔到生意

好過無得返無得返無得返

我個位唔使跑數，但我深信要跑數應該搵多好多

前提你仲有budget 落Ad巴打公司無cut marketing budget?

大家今年有無加人工？如有，幾多%左右？

無 腦細比較開明
無生意就做brand awareness

我公司既marketing budget 係total sales 既1%

有無人做Marketing 失業中？

咁我唔清楚budget估幾多
新入職無耐

有無人做廣告？可以傾埋

巴打做緊媽劇停？咩境況？

final year一問 如果想入financial services (eg bank/ asset mgmt)嘅in house mktg 係咪冇乜entry post 要做幾年嘢先跳入去

俾你入到，都俾同team 啲old seafood 恰你、杯你；俾曬啲sup9揹鑊嘢你搞，然後話佢要趕著返屋企陪仔女溫書做功課無bare hands除非你唔介意/好識做人/靚仔靚女啦。因為入得呢啲公司做in house mkt，多數以前係agency撈過，串過馬撚又識走精面。如果你好想入大公司做in house，建議你嘗試下細公司/agency地獄先，見識過mkt基本運作，學下係budget有限情況下點樣做到成績，再去大公司個天堂會得心應手好多。咁當然，如果你宜家試咗入到，又遇到肯教你扶你既同事就最好不過啦。加油！

多謝你打咁多咁有心 想問我應該學啲咩嘢去equip自己 暫時都係識photoshop, final cut, google analytics呢啲

工作技能黎講，你講個三樣junior post都夠。反而我自己覺得要keep住自己中英文oral同支筆都要靈活，起碼叫你send email greet個客你唔會錯grammar；叫你present 你唔係I agree with you 個啲層次。同埋最緊要學既，就係要識睇人眉頭眼額嘗試下企起人地角度諗嘢。

歡迎其他巴絲補充

有時間可以望下Google Adwords 既，開個account 㩒下試下無壞，識多樣。

做左呢行十年，我好推薦一開始去agency 捱下先，尤其4As，貪佢個個大account ，budget多，見識都多d，身邊d人又有料d，行業知識最廣。之後頂唔順咪轉番in house ，plan完就拎舊錢俾agency 搞，舒服d。

兩頭唔到岸
筆又唔得 語音又一般 數又差
應該點行依條路

做緊media agency. Home office 根本一樣忙到仆街. 多ad hoc野 d客又濕9 我superviser 乜柒都唔識 咩都比晒我做 下下都叫我問其他人
呢排個市咁 少左出offline野 但digital 既野一路都有run緊 係有cut 小小budget. sales實在跌咗太多

另外如果agency的話 有冇邊間推薦或者特別伏 例如edelman/fleishmanhillard如何

同埋media/pr agency做嘅嘢大唔大分別
唉屌呢方面知識真係好薄弱 身邊個個都報big4/MT 冇乜資訊

我早一兩個星期見到Ogilvy 仲請緊AE，但你預左呢d名氣比較大+行業龍頭既4As，一入去個價會低少少，show 到自己實力先有價講。你上4As個網搵下4As公司list，Leo Burnett , grey, DDB果d 逐間搵下有無opening啦

百屌成才不過首先要搵到一間願意開你齋既公司。
建議搵自己有興趣既industry mkt post，你俾人diu都diu得開心少少，同埋你鍾意個樣野自然會有motivation去學、去試。

多謝你 希望我可以搵到啦，之前既工作範疇都係樣樣掂下，冇樣精

leo burnett全年請ae
伏味濃郁

廣告sales無數 俾人捽到想死
究竟咩行業好景會繼續洗錢
黎同mkt取經

無數靜係出底薪？

如果真係想長遠做marketing, 我會覺得早啲入in-house 好d。仲要愈早愈好！
一黎 in-house 人工高啲
二黎其實係in-house 做到m grade,係可以唔洗識件事點做，太execution 啦，當然識係 bonus。
三黎學識個 company direction 同brand strategy 一定值錢過你知件事點做。

啱啱炒左堆宜家請返1 2個AE 伏到笑

本身寫開copy 上年年尾屋企有事被逼辭職
1月開始搵工 到而家都未搵到 agency opening又少得可憐
想睇吓有冇同路人

呢間嘢入到中大伏

same here wfh根本忙撚過以前 完全唔洗食飯訓覺

做廣告就係個伏

自僱 賺少左d 冇咩大影響

巴打係咪同行 啱但宜家就不斷炒人

我同你一樣做in-house，老細好人但唔smart，我無quota 要meet，日日燒錢做promotion，但耐左就覺得自己已經追唔上digital d新玩法，怕要響呢間公司過世

炒人未

唉，天生無生意頭腦/領導能力，幾多歲都無乜關係，我覺得呢類公司，做係幾舒服，人工ok但福利差少少，怕就怕在咁就一世

老死做過fin tech公司 in house mkt
可以講做得in house 預左啲人會對mkt理解唔到
換言之 就姐係乜柒關brand嘅都可以關你事
但好處係in house 舒服過agency好多
見佢做agency個陣world war z 咁嘅樣

我一畢業就in house bank marketing，都做咗5年
Bank出名turnover rate極高，得高層/少量M係old seafood，好多同事好人，好肯學好肯教既
不過marketing野就真係無細agency, production house學得咁多咁快
inhouse係學project management and coordination ，一個project對十鳩幾個counter party，出街前仲要過legal, compliance, branding，短時間客應付好多人、處理好多事

Btw,做bank有野好，一年2-30日AL走唔甩

點入銀行mktg 好似冇乜entry位？

只能夠講大公司開眼界，想真係學做嘢就SME。我當年做地產，同事超閪

讀U嗰陣做intern，畢業return offer

以前喺agency 做覺得自己喺地獄
日日就寫野 對客 好似係一個工廠咁
永遠放假都會有人搵你 （even 已經講好咗off 會有同事幫手跟 但個客都係搵你）
最經典喺次次一落機 個客就無縫接軌即刻WhatsApp你

但依家出返來in house 的確舒服好多 雖然我唔介意做 但覺得自己似打雜 做埋剪片整圖 （唔叻都要硬着頭皮做）做咗9個月 都仲未捉到個老闆想要咩

雖然有home office 但唔知咩事覺得開始有壓力
好On 9 但grad 咗做咗幾年野 自問前幾份工 都有人讚下話你幫得手 但依度次次做完first draft 份野最後好似個老闆重做咁嘅款 覺得自己好廢 好驚俾人炒

Hsbc/Hase?

You will never walk alone
之前做mkt自問識計KPI、追sales、諗creative、copywrite、湊客、剪片畫圖樣樣都交到功課；但轉咗PR field之後啲英文係咁俾阿姐恥笑、大改。
唯有自己再努力捉佢地路+當佢地超完美主義

屌 都係咁同我自己講
如果寫野滿足唔到佢哋 唯有其他野 再落多幾錢肉緊
其實都有諗過轉行 覺得marketing 待唔到落去
但今年又搞成咁

Ching 堅持
市道唔好係會不斷懷疑自己價值，但可以做既就係咁，然後見步行步。

bank 好撚悶 仲要一入咗bank mkt好難跳返去fmcg之類果d公司

我承認我係廢先, 10年前畢業,入左間仆街公司做one-man band 5-6年~

當初得7000蚊都冇,到11000
中間去過做assistant, 再去左working holiday,
番番來又做番marketing, 試過最高峰都係得2萬蚊,
又要應酬, 又要食煙飲酒扮social, 又要瘋狂OT
後來年紀大左, 諗清楚...

其實我做admin都有萬5-2萬,點解我要收多幾千去做marketing
結果而家轉行做admin(由細做起,都有萬9),番9放5,一定唔洗OT,平時超HEA
可以focus番係平時上堂(我有去進修)同其他興趣
反而係marketing/sales既fd而家被cut/被放無薪(好多公司都係CUT Marketing先)

諗番起都覺得自己好彩搵到份admin...

Fg做佐7個月in house marketing
覺得慘過食十舊屎

我當初做one-man band係真係one-man band, 做埋design呀屌！
諗住出番來做大公司ok啦,仲仆街！D高層卸膊到仆街

其實我唔做marketing其中一個原因係
d仆街老細成日覺得marketing只係識洗錢，所以cut都會cut marketing先,我係冇諗到呢個prediction咁快實現
（我有朋友做果間公司係穩打穩陣，諗住可以做到退休，但上月cut左我朋友，佢而家都好迷茫)

我都係我主力做dm多
諗campaign,整圖,寫copy,出post落ad一腳踢
我公司嘅marketing都不停咁cut budget

本身跟舊上司做得好地地覺得都幾學到野 無啦啦因為舊上司俾人cut headcount被逼轉去第二條team之後日日食屎
依家個上司一有咩事就推我出去死明明係佢自己啲野亂咁黎

我之前都做DM多, 但後來公司搵Agent(其實有時仲嘔血過自己做)
上司呢,多數都係卸膊,好難搵到好上司,
我做10間,得2個好

搵得agent 啲老細就覺得自己俾少少錢就買起人地成間公司啲人幫佢做campaign咁 日日追我追數
我死毒撚黎嫁咋我唔中意做coordinator啊

做緊DM agency年半多d
疫情影響左人工升幅同career path
依家日做夜做 都唔知幾時先有錢同title上嘅回報
唯一支撐住自己就係學嘢
j希望遲d可以轉到份好d

agency係咪正路年半兩年升title? 會唔會每年都有salary adjustment?
另外可唔可以講下dm同pr有冇大分別？freshgrad乜都唔識

題外話一問
有冇Ching可以分享下依家環境mkt仲請唔請人
想轉做Digital Marketing但擔心依家環境唔會請人

通常4As嘅agency年幾升一次, internal冇機會升就諗下跳槽,人工方面大agency每年有至少一次salary and title review,再加埋bonus
不過今年市唔好,有幾間大agencies都NLP同好多都凍薪
咩bonus同salary review都推到下年

另外digtial marketing同pr都好大分別wo...前者講緊Search Engine Marketing, Social Media Marketing, Display Marketing,主要幫客去追peformance數或者awareness。PR我冇做過,但我諗佢地職責係幫客透過online同offline渠道去建立形象,同幫客寫稿同處理公關危機。

今年好多大ageny都唔請人
不過都可以照send CV駁下interview機會

其實DM好闊
除左我講嗰三個例子 仲有咩email marketing同CRM marketing等,呢d大多數in-house自己handle番
另外有d role會牽涉到data analysis同Data science

如果degree文科點樣入行對digital marketing有d興趣

想問digital ad公司 fg13k 合唔合理

正常價
重要呢個時勢一入職有13k已經好好

thanks ching

In-hse retail 2月尾公司因為武肺生意差 lay-off jor

屌 我都in house retail

小妹做緊In-house marketing 今次加到5%人工
Bonus 都有1.5個月

而家個市好差都唔知點搵工

屌，我又係，coldcall極都係rejected，有少少心灰意冷

唔係穩陣咩
點解turnover rate高

利申: 係你地agency

我十年前fg都係呢個價

仲市咁仲有得加都幾好，絲打做大公司？

都係呀...
不過我個問題就係bonus高 人工唔話
D Hr 其實睇唔睇total package ?

做緊DM一年多啲入到去先知公司原來冇人識做
要逼住乜都自己學 周圍問人問Vendor 上網自己睇

但係最近發現呢一行 多重複工作得來 又要不停學其他嘢 講專業又唔夠人專 人工又唔係高 開始想轉行 有冇啲Digital 人有同感

最慘係我連Admin嘢都會關我事

整圖都關你事designer 做㗎喎 定係全部DM都埋呢啲？

死啦做左咁耐ps都唔識用 因為啲客有designer

fg非相關科系有細廣告公司AE offer係咪都接住先
之後仲有無機會跳去大公司

其實marketing真係冇樣專
如果唔係專係一行死得仲快

Digital定唔digital?

其實廣告界唔係好睇公司牌頭 識人refer入最實際

Digital 喺marketing入面嚟講算專啦

SEM SEO呢啲有專門嘅agency做 大in house通常都會有獨立一條team睇；整website嗰啲又可以向Frontend嗰邊發展，做data又可以向analytics發展

經濟好嗰時年年跳糟加2-30%，一定好過做Admin先啦

係digital
不過有機會都係想去大公司見識多啲...

做緊細agency？
做夠一年鬆d咪跳去d大船囉
最緊要真係識用d platform
同埋識得吹下水就請架啦

最緊要練到啲skills

細agency跳大agency好易，做完大agency再入大in house

有無咁容易
廣告界競爭好似好大

希望真係咁容易啦

但就又唔係Coding底 Front end 同analytics 都需要coding 底 想學又唔知學邊種先有幫助 卡左係中間唔知點咁

Marketing analysis 唔一定要coding底嘅 最緊要有business sense

咁學啲coding點都有幫助 想行analysis路線咪去學下python 囉

做digital, 29.5k
senior位， 未到m

咩industry?

e com

NO NEED

已經比人炒左

咁你係做咩工都唔掂喎

爽皮啦未到M都近3萬
巴打係in house定agency？

算係2溝，又幫公司做又幫客做，唔自爆了

ching幾年經驗？
計埋bonus 13個月都過晒30K

秘撈

你當5年幾，計哂過30既，但我都係最近先加左d先有呢個數

唔係，i mean我又要幫公司自己個brand做，又要幫公司d客做。

自己freelance果d另計啦。。寫下wordpress, 做下ad果d

有人轉咗去acct

Ching 我想問如果喺呢行長遠發展 除咗SEM SEO 嘅基本嘢 仲有啲咩特別practical 上嘅嘢要學 呢行啲嘢好似學極都學唔完咁壓力好大

我想法係mkt呢行打工會有樽頸，而且好快就到，想揾錢都係做sales, 或者自己搞野啦

日日ot到至少8點

In 第三次都未有offer

被捽數捽到狗咁

Market停

發覺好多所謂做marketing 都唔識呢d咁賺錢既人
仲死守既傳統marketing 模式

仆街公司平時賺埋賺埋bonus 都唔派
一到疫情就喊屎喊忽話頂唔住
屌你前幾年賺D 錢呢？燒撚咗比你老母呀？

決定整合返邊d 仆街公司平時賺錢唔分，一到疫情就借d 意扣錢

整合完後會有第2波行動

試下copywriter嗰個方向發展先？
因為一般DM都要求一定數底

非8大Fresh grad marketing點入行好

想問f字頭agency想要邊啲人？
黎緊去in 好想入

有冇4As performance agency今年仲會請人

想問問巴打 如果我讀media 有PR知識同經驗 但係無咩經驗做marketing 去in 4A請唔請

睇下咩位啦，4A AE位公廁黎啫(個人認為) ，咩背景無乜所謂

唔該曬

但你係account servicing 果邊定 creative 果邊？兩條路黎啊，但當然未決定到既就直接入去體驗下做落先知。

Marketing fg人工大約係幾多

其實我都係做過一份好general既intern 做過news clipping, event同剪下promo片 讀書就寫過press release, crisis management
年尾畢業 準備有咩工請就做

乜今屆真係咁灰咩？有咩工請就做

陰公，我十年前grad 一入agency 有14k過左三個月probation 有16k十年後一樣價

我major d同學都搵唔到
除左做其他行業 eg. NGO/big4 etc

搵唔到agency 搵住in house marketing / admin 做下先，真係失業就上google 學Adwords 拎番幾張cert 先

Fg入行應該做in house定agency?

我一定答Agency!襯後生chur 下學多d！先苦後少少甜，老左做agency 搞唔掂。但如果成世只做in-house 見識會少好多

有冇啲咩agency係好伏唔識野驚中伏

點先為之伏先，講人工，全行都underpay，講workload，全行都OT。
即使好多人講4As有乜唔好，但我仍然會建議，首選一定爭取入大公司先，反正細公司都係西架啦，咁大公司至少有個名，將來CV好睇，而且4As multicultural d，視野都廣闊d，d客又全部大牌，工作成功感又大d。
至於邊間4As，自己上4As個網，揀d龍頭全撚部send 晒CV出去先，呢個時勢如果佢哋事但一間請，如果係fg就take 左offer 先了。

Search 下木人巷 廣告 伏

我覺得伏係浪費左時間又學唔到野
Btw thank you

想知bank mkt起薪大概幾多？

想知大A今年仲會唔會請人唉

公司想請個識搞fb 廣告既 digital marketing同事..
出面咩價？

14k - 15k here

識跑數你地開到咩價

睇年資啦，岩岩畢業就14-15K，有多幾年經驗一定唔止

Facebook 落廣告其實好簡單 最緊要有budget

做左3年幾4年 in house mkt, 有做下 social media, 但依家係搞BTL 嘅野多， 間唔時落下media咁
想發展落去接觸多D digital mkt, 可以點行落去

利申：20K

我個background比較垃圾，但total都做左差唔多5,6年野。 真正接觸多digital都係呢2,3年

係好撚sad, marketing出手好撚低，因為啊豬啊狗都話自己做marketing, 但真正帶到價值比公司既，唔多

因為做lead gen, 做conversion, 有冇成效，有冇improvement, 係有數睇

做branding/ engagement 果d inhouse mkt, 得罪講句，基本上價值好難量化，人工唔會高

If you hadn't completed the master's degree in marketing management one and a half years before, you wouldn't be working as a marketing officer now.

Entry level 就唔洗太擔心

digital marketing 會唔會好d?

有無廣告公司請intern

請問報紙既account executive好唔好做

被迫做左半年多d in house....一啲都唔鐘意

Marketing consultant and analysis 出到咩價？
五年經驗

In house

勁惡做

做左4年25K，今年又凍撚左薪，想喊

紙媒本身都唔掂...唔好諗

本身冇咩經驗 想入行
純粹想學野儲經驗

In house mkt 做 branding 準備過probat
人工低過狗 本來想r加薪 但咁既環境都唔好意思出口

Fg做緊In house digital marketing
人工低又多野做 又唔撚加人工 又唔會升職
睇唔到將來 想轉行 但無方向 有無巴打指點下

想知多d

非8大非marketing degree 沒marketing intern可以點入行

4As, in house做左幾年，

失業中......

5年4As想轉inhouse
Offline online都識
去唔去到MM位

係咪而家4As都唔請人

唉
其實4As 一入職人工係咪好低
Fg in左份in-house marketing 比offer $12 K
係咪正常

重12k?
咩年代

起碼13.5-14啦

另一份account executive offer $14-15k到
我咪跟返個價去set $14k到
點知佢話我set太高
我都諗會唔會比人壓左價
但係如果冇經驗 仲要呢個時勢真係會蝕底d

12k出手會唔會太寒酸啊

連登有無開TG Group

marketing，media果d

公司expand緊

我做細agency 人工同你差不多
我反而想做it related 例如Ba呢啲
Digital 都唔係咩專業 日日學新嘢
成日覺得自己唔夠人工又低

放緊啦 但係仲要多嘢做到仆街

可唔可以講多啲it嘅咩
等我參考吓
但係香港難啲 本身又唔係tech底 話自學去in 見都唔知有冇得見

30歲 total package 拉開每月34k-36k
Marketing 未到M位 冇lead人exp
完全搵唔到一份多過我宜家package 既工
唔知點走🤭

Me通常做幾耐 先有機會升sme?
而家人工低過狗 唔知要捱幾耐 人工先過中位數 跳槽係咪唯一選擇？

之前做開retail, 轉左fmcg in-house好唔適應，好想轉工，依家係咪得啲閪工會請人？

想了解多啲admin係做咩
洗唔洗追數

買廁紙買文具啲燈壞左要搵人整個啲

admin即係打雜
其實ot與否睇自己，我做幾年、唔同公司都好少ot

8大market停 fg
迷惘中

超級打雜咪係admin

咁睇唔開做marketing

做到咁專？唔係好多公司有呢啲位

有無ching講下p&g同Johnson&johnson

未做過fmcg 會好想入去做
但入左去會好想走

點解？

Ching可唔可以講多少少

Very very fast moving 😂
乜都係趕趕趕 追追追deadline

有d公司既key account team 串到乜咁
當正你呀四 個buyer話要點點點 就乜q都改晒

半年前見過一次、係做oversea嘅e-commerce，hold住好多個brand，但唔知賣咩product
佢個call Centre係東南亞

我有個friend間公司以前幫佢哋做audit
話佢哋條數勁亂，佢旗下十間啲數都係亂咁黎

有架、不過唔係叫noble storm、係有個storm字但我唔記得咗全名係咩、搵咗我好耐先搵到、仲要係喺啲新聞媒體度搵出黎

好似搵到個網 但係個網死左

大家呢排有冇interview ?

依加仲讀緊u 返學啲marketing course 真係廢得好緊要 想問諗creative等等嘅技能你係點學返嚟 好想令自己有用啲

有點老土，不過覺得睇唔同類型既書有幫助，起碼學到既嘢係自己。

另外網上嘢都可以涉獵，不過網上資訊太多但養分唔多，建議可以集中睇外國、日本、台灣既；再自己做紀錄。自己有時有啲19 inspiration 都mark低，假而時日總會有用

想入in house 做mkt
做咩行業嘅agency 會好啲？
PR? Event? Advertising? Production? Digital?
一年agency 經驗正常有幾錢人工？

startup 都比20K 巴打係fg?

19fg
唔係通常start up 高啲人工㗎咩？

都係嘅 但startup相對會辛苦啲 學到多啲野

好葡萄有得揀

想問吓知唔知道Fleishman Hillard 香港呢邊有冇炒人？聽講外國嗰邊好似炒咗一啲

19fg搵緊mkt工

成日都要OT
好做咩

19fg here
上個禮拜send咗廿幾份都剩係得一個interview

2020fg 想入行

本身讀時裝，photoshop ai photography 都識

應該點樣入手

個市係咪好差? send左50份cv, 得兩個interview, 仲要衰左
上一份做in-house太西裸辭左, 準備乞食到2021

我上一份都係in house辭左
但我又無咩特別技能
都唔知點搵工

個市真心差、仲要2020fg都出埋黎
我agency做左三個月轉in house做左一兩個星期走埋
睇嚟今年都應該幾難捱

同意
好似公司expect你識哂相關嘅software咁
見左一份工job duties主要係copywriting同做research, 都有問整graphic, 拍片識唔識, 真係食得屎
利申 乜都唔識

好多人爭呀
公司freeze head count同cut budget, mkt點會請人, 依家啲opening應該都係有人辭職先有

咪係 唔通assume個個學哂先出黎番工咩

所以我份cv吹到好大話我識PS, AI, GA GAds果啲
博個機會有interview， 好過見都無得見

我主要跟digital marketing, GAds, Analytics呢啲之前返工做開
AI同Premiere就皮毛囉, 其實都係返工唔識整焗住自學, 煮到埋嚟無得唔食 diu 根本就想請個人做埋designer/production嗰份

你cv有寫interview應該會叫你show portfolio? 以往interview有啲公司要求睇寫過嘅write up, 新聞稿, 跟過嘅event相之類

因為我都淨係agency做過三個月、得少少入show到俾人睇、所以攞自己份profile出嚟嗰陣都要吹水話裏面啲嘢淨係我負責嘅工作其中抽一兩份出嚟、到佢請左我嗰陣時先再算

Send左30+份搵junior位先得一個interview 咋陰公、個市真係好撚差

推一推睇吓有冇師兄知道，幫朋友問

市

有5年經驗
搵mid level 工
Send 左成個星期都冇回音

想問下有冇同路人

Same here, 6年 SDMEsend 咗十幾份 都無回音 好想轉工

做緊相關行業
如果係prizm開offer比你
真心建議你做
因為佢係呢行叫出名 同埋多大客
做完之後個portfolio會幾靚仔

利申：apply咗佢唔理我

失左2個月了

利申：5年digital marketing exp+識SEO SEM AI PS等等軟件，係唔識HTML同UIUX

有時咪自視過高啦

UIUX 唔係IT 做app先會需要嘅技能咩？
利申：對UIUX唔認識

試過interview俾人問，因為佢公司assume digital marketing既人要對CMS系統完全熟識

Prizm都算係細公司？！

利申:之前係佢啲客

讀緊mkt好迷惘想轉行又唔知有咩

識SEO 但唔識html ？
咪玩啦真真係識曬HTML css SEM SEO UX UI AI PS
普通公司應該都比唔起錢請

說多了都是淚

想問下你SDME base 同package 大概幾多 交流下呀我地

有咩agency會請一個fg咩都唔識

CMS= content management system?
同UX/UI有咩關係？

我諗樓主誤會左CMS 同UXUI，啲中小企公司suppose 都會要marketing 去做埋website developer，例如wordpress opencart etc

做緊邊間？

一grad就入左in house 做 一做就年半
人工15k
依家想裸辭 想睇下agency係咩價
如果叫18k係咪無望
有無人可以比下意見

辛苦到仆街
人工又唔高
日日OT，weekend 都要做野
純粹真係貪得意幾好玩咁
但前途錢途就。。。。

另外想多口問句
6年SDME。。。。
6年經驗道理上應該上到M？

無錯 當然可能有d culture 好既fmcg
唔會成日捽

我覺得6年 要至少Am 先對得住自己

6年喎。。。。至少要M吧
8年就SM
10年差不多就MM了吧
當然title 好死，package 先重要
巴打SDME package 如何

各位我嚟報喜架
都係做in house marketing, 新工人工同AL都多過上一份
多謝offer god 大家都加油, 希望快啲聽到你地好消息

做左2年幾fmcg brand marketing 岩岩比人炒左

Wow peo congratulation !
疫情下total 升幅嗌到幾多呀？

岩既title 好死 如果total package 咁講
做夠6年 計晒所有野 我覺得要30k+ at least

邊間FMCG竟然炒人
D resources 已經thin 到一個人睇幾個brands
仲有得炒。。？做撚死人

計落加左2% 之前人工有啲零頭, 我round up左佢咋

多過架啦都
所以下份工冇40+ 我都未必走

2% 太小啦
下次aim 15-20% 對你將來career path 都會好d

係咪g字頭

勁...我做左7年In House仲係35+

40+ 我係當 include bonus 拉開月薪有40+我都肯走架啦...
師兄見你之前有答下FMCG野....想知你宜家package係點?
交流下

我覺得都不錯呀~~ 好多人都冇35+
你係做branding 定digital?

FMCG 有35K+ base 好高wor!
所以你係AM位家M位了?

話說我都做過FMCG 我懂的.....
我都係絲...有冇興趣tg 交流下.....費事係度自爆..

大把 出11-12k可以有咩expectation

邊有人做做下inhouse想入去agency比客撚架

Agency entry位 fg 公價 11-12k
咁幾時先挨到上去

咁又升得好快 叻仔嘅2-3年升am可以20k up 一年至年半升一個grade 可以30歲前做到account diector/marketing manager/sr marketing manager
見過人fg兩年半去左客到做assistant marketing manager 30k up

想問下係jobsdb 應該點樣分邊啲係agency?
如果想搵digital marketing，應該點樣搵先岩？

今年畢業，係jobsdb到打digital marketing 出黎既工基本上都send曬cv，但都極少回音

想做agency多

Grad 左後一路返緊in house 學既野好有限，係咪應該跳出去agency 學下野

巴打做咩咁睇唔開
你想學野不如上youtube或者報下course啦

有無巴絲做過/聽過you find

我做緊間in house 業務比較單一，好似冇咩實則marketing 經驗咁 好似做緊admin類咁

Hahah 當公司細 業務單一
會有呢個感覺😂

你有幾多年經驗啦？

2年，同埋似B2B唔洗點做宣傳campaign 個類想試下呢d, 但而家又唔好景

入咗行都就快3.5-4年 仲係做緊agency senior
覺得自己好癈

Agency會唔會易升過inhouse?
啲人係咪多數做年幾 升職 要個title做一陣再跳槽去第二間agency/入in house?

追哂成個post想問咁多位巴打其實做fg marketing salary 大約幾多事關小弟牙蘇準備升返上U有幾個offer (poly mkt , city information mgt) 我一直都對mkt好有興趣覺得又啱自己性格 (即係成日ff自己係老闆會點拉客etc)但我又驚揀mkt 出黎會乞食（自己家境唔好)希望巴打們可以比d意見小弟

非3大mkt grad冇任何經驗可以點入行

公廁式send cv咯。
如果識design，video，animation等等，易入好多，講句唔好聽嘅，好多公司搵，design+marketing+admin= marketing executive。 或者讀翻譯嘅都有so，可以搵D content marketing範疇嘅。

design+marketing+admin= marketing executive
好認同你呢句

fg估計14-16K。勁人可以18K。但要大公司先得了。但老實講，唔好唸發達啦。發達大計就搵其他行業啦，起碼收入會高D。 mkt都有唔同範疇啊，有唔同收入嘅。可能係咁。 junior 1-2年 大概14-16k。 2-3年，senior D 18-20k啦。senior or AM 3-4年，20-27k啦。 4-5年後睇你嘅仕途運了，可能都係30-40k 有好offer 嘅話。可能都可以40-60k嘅。 （不喜勿插，我都係睇D其他人嘅post搜集嘅資料，準確性有待驗證） 如果係大熱嘅 digital marketing之類， junior 個D，自己加0.5-2k 啦。 年資多D嘅，唔知道。 同埋如果你好top 好top，好似可以經MT入行。 。會高D人工。。

遲d有機會好快d走
咩都唔識
第日轉工bargain唔到好價錢

btw，盡量選D 福利好D嘅。 例如年假多D。各種保險。同埋最好選double pay + 有其他bonus嘅 。 因為真係保證唔到 bonus可以有1個月人工啊。

sor, 比唔到意見啊。之前公司福利都幾好，我都係一腳踢做兩個人嘢，情況差不多，我都係萬中，我自己都係做左年幾裸辭左（而家都未搵到工，坐左3個月了）。當時我想破釜沈舟搵個好碼頭啦。 但搵左幾個月都仲未成功，而家確實係難D搵工嘅，你自己衡量啦。心入面知道遲早都要走嘅，睇下你想而家痛，定係遲下痛姐。你大可以食住安穩茶飯，等出年 ，下下年再跳出去，安全但唔係無痛嘅。 而家咁嘅環境，都有好多公司，會停止招聘，workload反而多左，所以係痛又冇+人工啊。 所以點樣選都係有利弊。 但普遍來講，留住青山，有收入係好嘅，而家裸辭，真係講勇氣，然後食空氣，靠自己打氣。

mkt愈做愈唔對路

做呢行命水緊要過工作能力, 你入唔到大公司人工好難翻到身
後生想搵錢真係唔好入行

如果你係好細既in-house，Marketing team 先會兼顧埋IT呢方面 例如update website etc

如果夠大既緊係有it team 或者outsource 比人做

咩background
同埋做in-house 定agency?

我依加31k only.....

不過我係哩兩年先上senior 之前都係普通人

有冇計埋落bonus & double pay？
定base only ?

19年 fg呢家仲係量緊地

琴日放工有個interview，希望有Offer!!! 集氣

利申：15年畢業

20 FG 入黎取暖

想瞭解下香港做marketing 會唔會計ROI, ROAS, CAC, CPA?

之前係in house, 而家失業。 本身都唸入agency ，操fit D。但暫時好少見agency 有位啊。jobsDB勁少。所以而家多數繼續搵in house。

YES。10年mrt，40-50k嘅大有人在。長遠來講，餓唔死，但發達真係難D。大家可以搜尋返舊年嘅post ，就咁打marketing， 有個 post 叫做左10年+ marketing ，你問我答。 我覺得幾中肯啊。 不過可能好多人都差唔多唸法，明知搵唔到錢，但放唔低，又唔知道可以係邊行重新開始好。所以keep住做。 我都只可以卑微地講 metoo～～～

點會唔會

想發達就創業啦。
我覺得唔單係Marketing，邊行係做到發達

其實只要唔係專業科應該都係咁上下
餓唔死但係唔會好多錢

唉我都係阿 我19fg 本身想做agency 搵唔到又急搵工就入左in house
之後做到依家 根本係只有貢獻冇學過野

識ai ps ae au 拍野剪野 有寫過下social media post咁
但非8大grad
啲人個個見我做過幾份design pt工就成日問 點解我唔做返design（唔想做狗）

本身諗住入返廣告 但唔得。。。我依家ae ma me digital位 乜都send都冇人叫我見工 好攰阿。。。

依家15k 我都唔多膽開高 其實我可以開幾錢 感覺開幾多都唔會有工見咁

做多年啦，2-3年後升唔到senior marketing executive 先跳啦， 到時叫18-21k啦

本身喺agency做咗2年copywriter，寫吓feed proposal, idea, script咁。但年頭祼辭咗，到依家都搵唔到工，已經in咗10次以上，最後都冇回音。

開價16k唔算高，講真我已經睇唔到自己條路可以點行。有apply過digital media specialist類似工種嘅post，但都冇乜interview機會。所以想問下大家對我呢個情況有咩意見？係咪需要轉型做吓ae？

搭單問下呢行digital marketing有無錢途?
入呢行係咪應該做digital analytics最好搵?

想問下fresh graduate agency 市價幾多？

有無人in過prizm digital既ae? 下星期要in 想知會問咩打個底

唔知道啊。 加油啊， apply 過冇得in 。

想問有咩marketing公司係請人

有間agency開11k

痴撚線
但有2-3年經驗上唔上到20k

新人入行真係好難捱

Sme通常咩價位？18-21k?

其實真係好depends 18-30k 都聽過
Am 就至少30k+

我覺得agency 頭兩年 12-16k la
大公司 頭一年MT都係17-20k
睇公司對佢有幾好

11k

不嬲都係呢個價 通常做緊果班都屋企有錢唔憂做

想問buzzfever有冇人做過？

sme邊有可能咁少，起碼都22－30k啦
ame就15左右
me18－20差唔多啦

不過唔同公司唔同，+-5%左右

Ame係咩
Assistant marketing executive?

係

Ae 唔係 account executive 咩

原來呢到咁多marketing撚
我早幾個月同老細炒左獲就比佢炒左, 都差不多3個月, 都未搵到工

Ae係marketing 界最低層 何來25-30k am都未必有呢個價啦
利申：做過ae

其實Ae 好靠老細睇唔睇佢
佢有心做 就挨多陣先走
走左好難搵

Agency 升title 易過in-house 好多

同意 仲要得2年經驗
其實1xk 正常 頂盡22-23k

咁如果佢打聽過 其實同事都冇乜邊個有得升既
好明顯「老細好睇你」就係一個局tum 佢啦

騎牛搵馬 唔好裸辭
Ae做得2年仲要裸辭
會有唔好引象
努力搵工 入in-house 又好 做agency又好

未走既時間做多啲嘢儲靚個portfolio
咩都學d for 第時用
頭兩年唔好太計教錢
學野緊要d

係。其實大細agency 都冇所謂
但行內臭朵地獄個d咪避開下囉

可摸可耳講下有邊間伏

Gurx...fimmxx....starxxx

等其他人Feel free to add on 😂

F有咩衰野
見佢ig d content都幾正路

聽人講Fimmxx 都算大間野 好差咩

個d agency/ad award有無參考價值？定係俾錢買獎？

agency 淨係睇4As/非4As都得啦，啲獎咪又係分豬肉咁分

想問Marketing 工係咪一定要有個degree 先升到或者好啲㗎

香港用咩channel多

但我唔想再留係到
見工人地問我做過乜 我都答唔到 因為好多admin野連開門聽電話都要做埋
而且係一定冇得升 mkt得我同阿姐2個人。。。。

想學野呢啲真係fg先會講 當你返工返到無晒人生人工又低 真係會懷疑點解自己當初會抱想學野呢啲人工搵埋啲又低人工又辛苦嘅工
如果想學野最近請緊ae可以試下

2020fg 非三大讀新聞，有返過mkt intern，聽日in hktvmall product mkt，其實係咪都冇咩機會

我IN都無得IN, 屌

In左先啦
咪擔心咁多
唔in就一定冇機會

我之前收過佢offer 佢會比你做少少excel test
唔知宜家係咪

2020 MKT fresh grad留名好想做agency 但好似冇咩請緊人..

咁騎牛搵馬啦。唔好裸辭。咁嘅環境下，裸辭嘅話，分分鐘要休息幾個月，仲要冇得去旅行，問你死未，日日係屋企絕對唔好受啊。若果冇辦法搞D活動，或者冇辦法做D市場推廣嘅嘢，例如出廣告啦。咁你都可以講D基本野嘅，例如 聯絡啦，見下其他供應商，call下quotation，update D Brochure leaflet 資料，出下FB post， 日常同唔同部門開下會，同team人做下brainstorming。只不過聽你咁講，假如你真係冇咩參與實質嘅市場策劃，建議你盡力搞D嘢出來，儲落portfolio，souvenir都得嘎，最緊要係有出街。如果唔係第時都難搞啊。 或者你可以自己整D 片，motion graphic 啊，設計啊，但見工時就話係平時自己會做嘅嘢，自己感興趣嘅嘢。

哎，不能同意更多啊。
講真，搵錢啦，然後自學啦。屌冇咩公司，可以比你慢慢學嘢咯。除非你intern啦。如果唔係D嘢又趕，做起上來又甘，D客D老闆又西。你真係會懷疑人生嘅。何苦咁樣作賤自己。但哩D就係現實啦。加油啦～～

多謝巴打比咁多意見
我唔敢裸辭
其實做planning嘅都係阿姐 我只係工具人好多野我唔知算唔算實際mkt會做嘅野
咁我都有出下wechat/fb po個啲嘅 都會搞下motion graphic個d 因為阿姐係唔會諗啲post嘅內容 所以自由度都好大
但我驚嘅位係 見工個時啲人睇到會問 咁你點解唔做designer就算？ （個個都咁問我咁濟）好似成日比人覺得 我好鐘意做design咁 反而變左做負皮
到底有design底係有冇用

Jobsdb apply過無回覆

原來都要識下excel，我見佢要做writing test ，但完全唔知點準備

一齊加油！都係睇彩數

感覺要三大grad/回流先有機

大把有經驗嘅揀
洗咩揀fg
有經驗嘅個價又唔係高

大家咁話。 我都係工具人啦。 D人問，就答自己對design係有興趣，但對marketing 更有熱情，自己想係marketing方向行得更遠，因為當將來產品功能，價格等越來越相似，marketing做得好絕對能夠為公司嘅產品增加更多的價錢，對公司嘅成長好有幫助。過去係哩個職位上，處理左好多design相關嘅嘢，學識左係壓力底下工作、又能夠充分應用個人技能獨立完成指定的任務，例如我會負責唔同平台出嘅post，當中嘅內容，背後嘅市場營銷概念，策略等，我或多或少都要涉及。而同designer相比，而家嘅參與度更多。自己見到D作品更加有成就感及滿足感，因為D工作作品唔會係從同事度接個order，然後準時完成左佢，而係自己搞，自己知道，點解要咁做，點樣做，背後有咩限制等等。 我自己對marketing 嘅前景非常睇好，亦都想參與其中。而家嘅科技技術日新月異，自己對D新嘅技術新嘅互動推廣都非常感興趣，覺得市場推廣將會越來越精彩，同埋更有前景。自己希望參與更多的市場推廣活動，不斷學習，同埋想接受更多挑戰，好期待將來可以做到更多同marketing相關嘅嘢。所以今日過來見工。design係我而家嘅技能之一，我相信同埋我都有信心，將來會成為出色嘅marketor。希望得到更多嘅認同，將來D人講起我個名，會知道我係個一個做marketing嘅，而唔會係聯想到其他同名同姓嘅人。

同你個situation差唔多

推

應該出咗 但我冇份

有得燒錢係一種福氣
冇人管 都有冇人管既好 train up自己獨立
大老細問野 都識得比返d high level 既答案佢

Btw 你report比邊個 上面冇人話要搞乜咩？

我記得要識用下d formular 去睇下數 睇下stock
基本 vlookup, if, sumif, remove duplicates , pivote table 個d夠架啦

感激！會返去溫下

有經驗會接受到11k 錢就得咁多咁嘅時勢更加唔會比多你 間間agency都大把ae係fg 廣告呢行請ae講合眼緣多過學歷背景

我個邊好撚好景wo

請唔請freshgrad

多數fresh grad見工會問咩多？ 英文in多？

講到好似開talk咁
我做左兩年感受係根本marketing由上至下都只係每日諗點樣追KPI, 點樣同老細present自己有咩contribution
好少聽佢地真係研究公司啲product

一個hc

應該兩個

哈哈哈，吹水嘢嘛，唔好太認真。我都係失敗嘅例子。追到team KPI，追唔到自己KPI個隻。

頂住先啦，騎牛搵馬。

有冇人識muse group 上網睇無乜資料

strawberrynet in house mktg/ ecommerce有冇人知前景點 見佢呢排都幾多opening

想問有邊啲market research公司apply得過?

利申: 唔介意人工低

可唔可以tg 傾傾

nielson最近唔係有？

In-house, 而加仲忙過平戥，活動多到未停過。

平時

我啱啱apply咗, 之前都有in Ipsos, 想知仲可以apply邊間

師兄新工aim幾多呀？

今日收到一間本地大firm offer，本身有另外一個細公司offer, 兩間都係inhouse, 但感覺細公司d同學young好多而且多d機會，想問fg應該做大公司定細公司？畢業入大公司對於呢一行嘅career path係咪真係好好多？

利申：2020 fg 非三大 非mkt major

想請問如果唔係marketing major 出身難唔難入行？
同埋如果係尼方面無經驗通常係咩價位？

話明marketing, 呢行緊係揀大公司啦
細公司young=公司唔成熟/流失率高
大公司啲人年資高啲係有原因

真正有料既細公司員工都唔會young得去邊

35-40K

咩都得
人工咁低

AM

Marketing哩行好講Past Experience同Mindset~ 大Firm有多啲Resources同前輩，有Budget做多啲種類既野，累積既經驗先夠闊～

根本小弟睇steal jobs，自己個人經驗，仲有之前同行做的人工統計
我覺得你已經係幻想太多
FG 18k 或者 4-5年exp 40k 呢d已經係都市傳說級別嚟
打個八折我已經覺得相當唔錯

不過我要補充兩句先，
如果你係MT出身/sales類/有特殊技能/海外top名校畢業/特別識投胎
可以當我無講過

但現實係已經唔好話一年跳一級，香港地大撚把人做左幾年都連最基層果級都跳唔過囉

正如連登上的標準30歲無30k基本上可以死撚咗去，現實上的香港大撚把人30歲連15k都無

認真, 如果你想做老闆拉客既你應該做sales而唔係marketing

嗯。我都大致同意你的講法啊，個市場好自由的，搵大公司，跨國公司，金融業，確實可以有以上的人工範疇。

都係Nielsen / IPSOS

人工都麻麻
十年前 Fg 12k人工 做兩年變senior 16k，再做多3/4年變manager 25-30k

其實唔一定係傳說
公司bonus 出到2個月+
其實拉返per month 係唔會底架wor

想問咁多位巴絲有咩digital marketing agency推薦?

想問下sales and marketing 其實係做咩？

Sales and marketing

公司請人 留tg比我

我想做

同意做過一排Agency要轉入in-house
但揀細公司in house起手要好小心
本身細公司想轉返大公司已經難
萬一間嘢無發揮空間 令你portfolio無料就更加濕滯
到時要細跳細就無謂啦

留tg

marketing 一定去大 , 細公司無budget 可能 facebook 落廣告都唔畀錢.

小心係fusion marketing

Google la diu

番工真係忙過狗，online同offline咩都要做
又要識寫字，又要整圖，仲有影相、拍片同剪片
再做埋pr野，一日有48個鐘都唔夠用

招聘社交媒體營銷顧問 (digital marketing)

工作：負責管理社交平台專頁推廣(Facebook 、Instagram等)及互動管理工作
內容選寫、（Facebook 、Instagram、google出廣告）
廣告組合懂得細分各類目標客戶、詳細的目標設定、選擇目標顧客的興趣.

要求學歷 :大專或以上 1年相關經驗(FG另計）; 良好粵語; 一般普通話; 良好英語; 懂讀寫中文; 懂讀寫英文; 有社交平台管理及數碼廣告營銷經驗優先

薪金 : 70-100/1 hr

ft另談

太貴
我妹開14k 19fg 8大marketing
上年年尾有公司請咗佢

咁其實你啲朋友做咩行業人工高過你？
你跟佢地入行咪得
ma差唔多係依個價位
我細妹上年比間mnc請咗做ma 同你一樣價
主力做branding 平時起碼7點先有得走

正常13-14k
12k係市差
冇嘢做可以做住先

因為你over priced
5年exp so/am出面多數average 25-30k

因為公司冇am位
而出面am到3x 係呢個市道下都比人坐緊

絲打見你之前講話自己做fmcg M位 4xk
想問下咩category 既fmcg 最比到錢？

19fg MA位得12.5k 今年仲要凍薪 bonus得$1000 ,好想裸辭

做住先啦想搵份工都難

想問下 You Find 係咪伏？ 之前追Po 見過有人話伏

依家做緊agency intern 發覺自己對某幾類型既brand都大興趣
想問畢業之後我應該直接試下apply in house 定繼續留係agency做多幾年先轉？

同埋想問下in house要幾多年先可以去到3x -4x k? 屋企環境麻麻等我開飯

有冇人做過startup in-house mkt
乜鳩都冇自己一手一腳

想知絲打咩bg 讀書果陣有冇做相關intern

無知一問 in house 都得15K係咪算低

同問 不過我係就黎夠一年

想問搵間大公司做 但jobsdb好似冇間係大咁

Jobsdb啲agency我驚喇
次次都保險

有冇人知alarice依間伏唔伏
佢要做task之後phone in 完仲要去trial day

讀英文岀身
無做過intern

可唔可以講多啲？請咩post?